【光復區會●青衣】盛康選區500多張問題票突然翻生 民主派趙寶琴由贏變輸 支持者鼓譟

【光復區會●青衣】盛康選區500多張問題票突然翻生 民主派趙寶琴由贏變輸 支持者鼓譟

禁入去有片

【20:35】由贏變輸的趙寶琴晚上接受查詢時稱，經多次向選舉主任投訴無效，只能無奈接受結果，但考慮進行選舉呈請，若獲法院接納，希望能重新舉行選舉，但因可能涉及巨額訴訟費，可能需要眾籌籌募費用，將就此再與助選團開會商討。

區議會選舉塵埃落定，泛民候選人在市民支持下，擊敗絕大部份的建制派候選人，包括元老級人馬。不過，其中青衣盛康選區票站出現500多張問題選票，選舉主任決定將大部份問題票視作有效選票及作出分配後，令本來的民主派趙寶琴由贏變輸。趙與助選團隊不同意選舉主任的決定，質疑有人舞弊，雙方由昨深夜僵持至今日下午，事隔大半天，爭議仍未有解決迹象。現場曾有支持民主派的街坊及助選團隊表達不滿，警察也有到場，暫未有衝突。
青衣盛康選區有兩位候選人，分別是民建聯的梁嘉銘及民主派的趙寶琴。凌晨時分點票完畢，選舉主任盧建邦抽起544張問題票後，梁及趙原分別獲得3,180票及3,259票，按此結果，趙以79票之微勝出。

不過選舉主任其後卻決定，把該544張問題票再作出分類，其中351票被撥投給梁嘉銘的有效票、另外158張撥投給趙寶琴的有效票，只有35張不作處理（當廢票），結果令梁嘉銘得票因此增至3,531張，趙寶琴卻僅得3,417張，即是趙由贏變輸，反輸梁114票。
趙的助選團要求重新點票及亮票，但遭選舉主任盧建邦否決，雙方爭持不休。至清晨時分，盧建邦突然宣佈梁嘉銘當選，並貼出通告，趙和助選團即時表達不滿，要求解釋把問題選票納入有效選票的原因，但均被盧拒絕。票站職員更一度要求逾20名在場人士離開，才將所有選票封存，在場人士拒絕，要求公開地封存選票。盧建邦當時聲稱，由於認為相關選票無問題，因此公佈選舉結果，法律上無權重新點票，若有不滿的人可以提出選舉呈請。有在場人士批評盧建邦失職，質疑有舞弊之嫌。

由於票站即學校禮堂要交還予學校使用，但雙方一直僵持，在場有軍裝警員駐守，亦最少有3輛警車到場增援，但並沒干涉各人的爭拗。趙寶琴強調：「贏輸唔係問題，係選舉主任嘅手法有問題，唔得公平公正，點樣令人信服？」
至下午1時，獲宣佈勝利的梁嘉銘及助選團早已離開，現場留下10多人，而3位選舉委員會職員到場了解。至傍晚6時許，票箱由20多名軍裝警員護送下運離票站，現場數十名巿民一度鼓譟，要求選舉主任交代，但票箱最終被運走，趙寶琴向街坊表示，感謝他們走出來，但呼籲街坊先回家，現場人士才和平散去。

推

要設死線！今次民意政府冇得唔承認唔回應

重選都唔怕佢

個主任偷偷地上交結果
唔理現場提出需要亮票重點
之後話已經公佈咗結果唔可以再點票
叫人有問題就去打官司
之後黑警護送選票箱離開
收走晒問題票返去做手腳改漏動

今次政府確實有舞弊..
不過唔敢大規摸小試緊牛刀..
如果比佢成功矇混過關, 咁下年立法會就會大行旗道.
一定要正視及制止.

做咩用埋啲五毛語法